<resources>
    <string name="app_name">Animals_Kingdom</string>
    <string name="title">مملكة الحيوانات</string>
    <string name="description">هذا التطبيق لمساعدة طلبة الصف الثامن في فهم مملكة الحيوانات من كتاب العلوم والحياة</string>
    <string name="chat1">تصنف الحيوانات إلى فقاريات ولا فقاريات وذلك حسب وجود أو عدم وجود العمود الفقري</string>
    <string name="search">بحث</string>
    <string name="chat5.1">اعتُمِد الهيكل العظمي كأساس في تصنيف الأسماك إلى أسماك غضروفية كالوطواط، وأخرى عظمية كالسلمون، ويكون شكل السمكة انسيانياً لتسهيل حركتها، ولها زعانف مزدزجة زأخرى مفردة للسباحة وتغيير الاتجاه</string>
    <string name="chat5.2">تسمى البرمائيات بهذا الاسم لقدرتها على العيش في الحياة البرية والمائية، تمتاز هذه الحيوانات بأنها من ذوات الدم البارد، وبجلودها الرقيقة شبه النافذة، وبوجود أربع أرجل لها غالباً</string>
    <string name="chat5.3">تصنف الزواحف ضمن فقاريات برية أو مائية، يتم تبادل الغازات فيها بالرئتين ويغطي جسمها حراشف قرنية، والزواحف ذات الأطراف تمتلك أطراف أمامية قصيرة وأطرافاً خلفية طويلة وقوية، وتعد جميعها من ذوات الدم البارد</string>
    <string name="chat5.4">تعد الطيور حيونات فقارية تتكاثر بالبيض، وجسمها مغزلي ومغطى بالريش، وهي من ذوات الدم الحار، وتسير على قدمين، وتصنف إلى طيور برية وطيور داجنة، وقليل منها لا يطير كالبطريق</string>
    <string name="chat5.5">تصنف الثدييات ضمن الحيونات ذوات الدم الحار، ويغطي جلدها بالشعر، أو الوبر، أو الصوف، أو الفراء. وتقسم الثدييات من حيث طريقة التكاثر إلى ثدييات أولية، وثدييات كيسية، وثدييات مشيمية</string>
    <string name="chat2">تقسم اللافقاريات إلى 8 قبائل اضغط بحث لتكتشف المزيد من المعلومات عن القبائل</string>
    <string name="chat">اختر صنف من الحيوانات لنتعرف عليه معا</string>
    <string name="chat2.2">حرك القائمة لتظهر جميع القبائل</string>
    <string name="chat4.2">اضغط بحث لنتعلم المزيد من المعلومات</string>
    <string name="chat3.1">المساميّات أو الاسفنجيّات هي أبسط أنواع اللافقاريات وليس لها أنسجة أو أعضاء أو أجهزة، تتغذى تغذية غير ذاتية،
سميت بالمساميات لأن فيها العديد من المسامات</string>
    <string name="chat3.2">سميت اللاسعات بهذا الاسم؛ لاحتوائها على خلايا لاسعة في لوامسها، كما سميت بالجوفمعويات لأن لها تجويف معوي يتصل بالخارج عن طريق الفم ويعيش بعضها فرادى أو في مستعمرات</string>
    <string name="chat3.3">تصنف الديدان من اللافقاريات ثلاثية الطبقات، ومنها ما لا يمتلك تجويفاً جسمياً كالديدان المفلطحة، ومنها ما يمتلك تجويفاً جسمياً كالديدان الأسطوانية، والديدان الحلقية. ومنها ما هو نافع ومنها ما هو ضار</string>
    <string name="chat3.4">تتكون أجسام الرخويات من ثلاثة أجزاء: الرأس والقدم والكتلة الحشوية. تمتلك بعض أنواع الرخويات جسم ناعم كالحبار، وبعضها له غطاء خارجي يحمي جسمه الناعم كالمحار</string>
    <string name="chat4">الفقاريّات وتسمى أيضاً  الحبليّات لاحتواء أجنتها على الحبل الظهري وتقسم إلى اللافكيّات والفكيّات وسندرس الفكيّات التي تحتوي على 5 صفوف</string>
    <string name="chat3.5">الجلد شوكيات هي حيوانات بطيئة الحركة مغطاة بجلد سميك، وعليه أشوالك كبيرة أو صغيرة، ولها جهاز هيكلي داخلي كلسي؛ لذا سميت الجلد شوكيات</string>
    <string name="chat3.6">تضم المفصليات أكثر من مليون نوع، وهي بذلك تعد أكبر قبيلة من حيث العدد في المملكة الحيوانية، وسميت بالمفصليات؛ لأن أجسامها وأقدامها متمفصلة</string>
    <string-array name="list">
        <item>لا فقاريات</item>
        <item>فقاريات</item>
    </string-array>

    <string-array name="listInvertebrates">
        <item>المساميّات</item>
        <item>اللاسعات</item>
        <item>الديدان المفلطحة</item>
        <item>الديدان الأسطوانية</item>
        <item>الديدان الحلقية</item>
        <item>الرخويّات</item>
        <item>الجلد شوكيّات</item>
        <item>المفصليّات</item>
    </string-array>

    <string-array name="listVertebrates">
        <item>أسماك</item>
        <item>برمائيات</item>
        <item>زواحف</item>
        <item>طيور</item>
        <item>ثديات</item>
    </string-array>
</resources>